export const data = [
  {
    id: Math.random(),
    question: "Quem foi o primeiro presidente de Mocambique?",
    correctAnswer: "Samora Moises Machel",
    wrongAnswer: [
      "Josina Machel",
      "Armando Emilio Guebuaza",
      "Nelson Mandela"
    ]
  },

  {
    id: Math.random(),
    question: "Quantas Provincias constitue o nosso Pais?",
    correctAnswer: "11",
    wrongAnswer: [
      "10",
      "8",
      "9"
    ]
  },

  {
    id: Math.random(),
    question: "Qual e a capital de Mocambique",
    correctAnswer: "Maputo",
    wrongAnswer: [
      "Manica",
      "Zambezia",
      "Tete"
    ]
  },
  
  {
    id: Math.random(),
    question: "Qual e a forca da gravidade?",
    correctAnswer: "9.8m/s2",
    wrongAnswer: [
      "9.8m/s",
      "8.9m/s",
      "10m/s2"
    ]
  },
  {
    id: Math.random(),
    question: "Em que pais surgiu a Covid-19?",
    correctAnswer: "China",
    wrongAnswer: [
      "Japao",
      "Italia",
      "Corea do Norte"
    ]
  },
  
  {
    id: Math.random(),
    question: "Em que data se comemora a independecia Nacional?",
    correctAnswer: "25 de Junho",
    wrongAnswer: [
      "03 de Fevereiro",
      "25 de Setembro",
      "04 de Outubro"
    ]
  },
  {
    id: Math.random(),
    question: "Quantos continentes existem no Planeta Terra?",
    correctAnswer: "5",
    wrongAnswer: [
      "3",
      "2",
      "4"
    ]
  },
  
  {
    id: Math.random(),
    question: "Quantos dias tem um ano Bissesto?",
    correctAnswer: "366",
    wrongAnswer: [
      "365",
      "355",
      "362"
    ]
  },
]

export const topics = [
  "Biology",
  "Maths",
  "English",
  "History",
]

export const Biology = [
  {
    id: Math.random(),
    question: "Quem é o pai da Genética?",
    correctAnswer: "Gregor Mendel",
    wrongAnswer: [
      "Jean-Baptiste de Lamarck",
      "John Dalton",
      "Charles Darwin"
    ]
  },
  
  {
    id: Math.random(),
    question: "Qual é o signicado de Biologia?",
    correctAnswer: "Estudo da vida",
    wrongAnswer: [
      "Estudo das celulas",
      "Estudo da Evolução Humana",
      "Estudo das Plantas"
    ]
  },
  
  {
    id: Math.random(),
    question: "Quem descobriu a célula?",
    correctAnswer: "Robert Hook",
    wrongAnswer: [
      "Gregor Mendel",
      "Louis Pasteur",
      "Alexander Fleming"
    ]
  },
  
  {
    id: Math.random(),
    question: "Menor unidade dos seres vivos com formas e funções definidas. É a defenição de?",
    correctAnswer: "Célula",
    wrongAnswer: [
      "Cromossoma",
      "Ovário",
      "Neurónio"
    ]
  },
]

export const English = [
  {
    id: Math.random(),
    question: "I ___ to Market yesterday",
    correctAnswer: "went",
    wrongAnswer: [
      "go",
      "going",
      "gone"
    ]
  },
  
  {
    id: Math.random(),
    question: "My sister ___ two smartphones.",
    correctAnswer: "has",
    wrongAnswer: [
      "have",
      "had",
      "heard"
    ]
  },
  
  {
    id: Math.random(),
    question: "Qual é a conjugação do verbo 'to be' na 2° pessoa do singular",
    correctAnswer: "were",
    wrongAnswer: [
      "is",
      "was",
      "are"
    ]
  },
  
  {
    id: Math.random(),
    question: "A palavra 'Pregnancy' signica",
    correctAnswer: "Gravidez",
    wrongAnswer: [
      "Prejuizo",
      "Permanente",
      "Prisioneiro"
    ]
  },
]
